業界「三不租」防慘劇

業界「三不租」防慘劇

82,383
東堤小築
適中字型
較大字型
東堤小築

【本報訊】長洲東堤小築昨揭發男女相約燒炭自殺命案，再令島上度假屋東主不安，東堤小築業主立案法團主席郭卓堅指，過去幾年業界推行三不租三留意策略後，度假屋自殺事件一度回落，但去年10月發生一對內地男女自殺事件後，業界已再加強留意，豈料昨日又發生命案。

逾20個單位曾釀命案
多名度假屋東主對再發生自殺案十分無奈，聲稱雖然近年推行三不租，三留意策略，包括單人不租；滿懷心事，愁眉苦臉人士及吵架情侶不租；兩男或兩女不租。留意房間有無冒煙或焦臭味；留意買炭的租客及租客若多日不現身，要上門找尋等。
離島區議員鄺官穩指，東堤小築自殺事件於1997金融風暴後是第一波，2003年沙士後經濟衰退是第二波，當年高峯期一年發生逾20宗，近年降至每年單位數字，但去年10月及昨日再發生兩宗男女攜手自殺案，令人關注。
東堤小築座落長洲東灣旁，距碼頭10分鐘步程，1980年代落成共有20多幢三層高別墅，部份業主作度假屋出租大受歡迎，現時至少七成是度假屋，當中逾20個單位曾發生自殺命案，度假屋生意一度暴跌，連帶東堤樓價亦大跌。
■記者關英傑

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
出軌姊弟戀被揭發 各有家室男女租東堤燒炭亡

下一則
日做20小時 嗜賭男欠百萬燒炭死